---
aliases: []
title: Critique de The Wandering Inn
notetype: feed
date: 2022-03-31
edit: 2023-09-11
tags:
  - Livres
  - Fantasy
  - TWI
description: Critique de The Wandering Inn
---
Aujourd’hui, je vais vous parler d’une série de webnovels en anglais : *The Wandering Inn*{lang="en"} ([wanderinginn.com](https://wanderinginn.com)).  
C’est un de mes coups de cœur de l’année dernière, et elle est devenue l’une de mes série littéraire préférée de tous les temps, je ne pouvais donc pas passer à côté sur ce blog !

Erin Solstice est une humaine ordinaire dans notre monde, suffisamment talentueuse aux échecs pour comprendre qu’elle n’arrivera jamais au niveau d’un·e maître (*grandmaster*{lang="en"}). Elle ouvre une porte un matin et… elle se retrouve devant un dragon en colère, dans un monde de fantasy, sans aucun moyen de retourner chez elle.

Après quelques péripéties, elle découvre une auberge abandonnée, nettoie un peu l’auberge, et deviens [Aubergiste] pendant la nuit : la légende de L’Auberge Vagabonde (*The Wandering Inn*{lang="en"}) et de son [Aubergiste] est en train de naître.  
L’auberge se trouvant à côté d’une ville peuplée de Drakes, de Gnolls et d’Antinium, des espèces non-humaines, Erin va devoir s’adapter à son nouvel environnement pour survivre, et comprendre comment elle est arrivée dans ce monde étrange, avec des Classes, des niveaux et des Compétences.

Le rythme de la série est principalement de la tranche de vie, entrecoupée de phases de tensions quasi horrifiques, d’aventure, de merveilleux et d’épique, bref, on passe par une myriade de ton tous plus captivants les uns que les autres, on découvre le point de vue de personnages réalistes et attachants, on vis avec les protagonistes tout en découvrant le monde à travers leurs yeux, et c’est véritablement passionnant.

Bref, je ne sais pas quoi dire de plus à part vous en conseiller vivement la lecture - avec un petit avertissement tout de même : c’est la plus longue série que j’ai pu lire de ma vie, et même si l’anglais est facile à lire, je la recommanderais avant tout à de grand·es lecteurices !

P.S. : Il existe aussi une traduction française des deux premiers tomes : [L’Auberge Vagabonde](https://aubergevagabonde.wordpress.com/), mais je ne la conseille pas vraiment, la fantrad est assez peu qualitative. Si vous lisez l’anglais, n’hésitez pas à essayer directement la VO ! :)

**Vous voulez en savoir plus sur The Wandering inn ?  
Visitez mes autres notes :**
- [[TWI - Gravesong review]] (EN)
- [[TWI - Théories]] (FR)
- [[TWI - Reading notes]] (EN)
